---
slug: prilozhenie-6-2
title: Приложение 6.2
group: lisa
parent: dom-kotoryj-nachinaetsya-s-ulicy
background: "#e0e0e0"
---

<Hero>

<RunningHeader>ЧИТАТЬ ДАЛЕЕ 6.2</RunningHeader>

## Многофункциональные жилые районы

</Hero>

<Content>

Этот раздел тесно связан с целью «Удобное городское пространство», в частности, с различными центрами. Таллинн должен функционировать как многоцентровой город, где большинство домов находятся в сфере влияния центров. Таким образом, большинство людей должно иметь возможность получать часть необходимых для повседневной жизни услуги недалеко от дома. Это сделает услуги доступнее для большего числа людей, сократит транспортные и временные затраты, а также сделает районы более разнообразными и интересными. Кроме того, это обеспечит большему количеству людей лучшее сообщение общественного транспорта, потому что между центрами, как относительно густонаселенными пунктами, можно создать лучшее транспортное сообщение, чем за пределами центров. Снижение воздействия транспорта на окружающую среду также способствует достижению целей в сфере энергетики и климата.

Актуальность темы связана с тем, что за последние 20-30 лет районы многоквартирных домов с относительно большим населением развивались вне сферы влияния центров и без нового центра. Однако еще не поздно повлиять на этот процесс, поскольку в настоящее время под влиянием центров находится ¾ жилых районов города. Для сохранения пропорции необходимо учитывать, что в будущем более плотное заселение будет обеспечиваться только в зоне влияния центров, а за пределами центров могут располагаться только менее густонаселенные поселения. Поскольку опыт подтверждает, что это происходит не всегда в рыночных условиях, первое предложение раздела подчеркивает активную роль города в формировании жилой среды. Однако это не означает, что в зоне влияния центров планируется очень высокая плотность населения. Скорее, новые центры планируются там, где это необходимо, чтобы не возникало центров со слишком высокой плотностью. В то же время нужно, чтобы центры были разными, давая возможность выбора между различными жилыми средами. Следовательно, центры и зоны их влияния также не будут идентичны. Например, центр не нужно рассматривать как точечный объект. Карта рядом с целью «Удобное городское пространство» показывает, что зоны влияния центров пересекаются и сами центры могут образовывать сети, соединения между которыми становятся по существу частью центра. Ярким примером здесь является то, что Пярнуское шоссе практически является центром поселения Ярве и все больше и больше деятельности сосредоточено вдоль Тартуского шоссе – это создает предпосылки для расширения сердца города до городка Юлемисте и аэропорта.

Достижение цели «Дом, который начинается с улицы» требует как тесного сотрудничества между частным и государственным секторами, так и разработки руководящих материалов, которые будут определять это сотрудничество, чтобы дать всем сторонам более четкое представление о тенденциях пространственного развития города. Для сотрудничества город повысит потенциал для более быстрого обновления общих планировок и разработке руководящих принципов развития планировок, системы оценки их выполнения и других вспомогательных материалов по планированию.

Поскольку город является поставщиком услуг и частично также поставщиком жилья, он может внести свой вклад, планируя услуги, которые он будет предоставлять, и жилье, которое он будет развивать, либо в центрах, либо по крайней мере в зоне их влияния, а также развивая необходимое сообщение (общественный транспорт).

</Content>
